## **MVC**

طراحان نرم افزار هنگام معماری سیستم‌های نرم افزاری الگوهای مختلفی را برای پیاده سازی ساختار نرم افزار در پیش می‌گیرند. یکی از این الگوهای معماری نرم افزار MVC یا Model View Controller نام دارد و یکframework است . MVC نرم افزار را به سه قسمت [Model](/apps/wikiSpaces/wiki/dfg/مفاهیم+پایه+تولید+نرم+افزار/۳-+Model) و [View](/apps/wikiSpaces/wiki/dfg/مفاهیم+پایه+تولید+نرم+افزار/۲-+View) و [Controller](/apps/wikiSpaces/wiki/dfg/مفاهیم+پایه+تولید+نرم+افزار/۴-+Controller) تقسیم می‌کند. که هر کدام از این سه قسمت وظیفه خاصی را در چرخه حیات نرم افزار ایفا می‌کنند. به هر لایه در MVC مسئولیت خاصی اختصاص داده شده است .